真正嘅平等 喺反父權 而唔喺一味支持女權

喺香港，愈嚟愈多人利用女權呢個名，去幫自己爭取更多嘅著數。各種女性優先嘅措施，廢除左對女性不利嘅封建思想，但卻保留對女性有利嘅傳統。

女性喺女權主義下仍然喺「適當時候」扮演弱者角色，幫自己爭取最大利益。食飯男人比曬好正常、男性要擔起頭家、男人要叻過女人、男人一定要堅強唔可以抱怨。一旦唔符命呢啲條件，就會比人話喺裙腳仔、食軟飯。

其實無論男性定女性，都一樣喺父權主義下嘅受害者。性別定型，限制住男性同女性自由選擇生活嘅權利。

要解決呢個現象，唔喺一味靠踩低男性嚟提高女性地位。喺要真正改變父權下嘅弊病，每個人可以因應自己嘅興趣、能力等去作出選擇，而不再受制於自己嘅性別，亦都唔會有一個性別凌駕於第二個性別之上。

當然，呢個問題要點解決，亦都唔喺一朝一夕嘅事。只喺好希望有一日，可以大家互相尊重，有真正嘅equity。

喺咪開錯台 沉得好快